李家超：根據警例緊急情況下查看手機毋須搜查令

高等法院較早前裁決警方須有搜查令才可查閱市民手機內資料。保安局局長李家超書面回覆議員提問時表示，警方與律政司現正研究相關判詞，以評估其影響及跟進工作。

但李家超強調，根據判詞，警務人員可根據《警隊條例》第 50（6）條，在被捕人士身上及現場或附近檢取手提電話，而在緊急情況下，警員可以毋須獲得搜查令而查看這些手提電話的電子內容，做法是符合《香港人權法案條例》第14條和《基本法》第30條的規定。

在被捕人士身上

以後係咪都拘捕左人先

呢d傻9 都做局長 點解寒戰講到咁難先做到？

(6)
Where any person is apprehended by a police officer it shall be lawful for such officer to search for and take possession of any newspaper, book or other document or any portion or extract therefrom and any other article or chattel which may be found on his person or in or about the place at which he has been apprehended and which the said officer may reasonably suspect to be of value (whether by itself or together with anything else) to the investigation of any offence that the person has committed or is reasonably suspected of having committed:
Provided that nothing in this subsection shall be construed in diminution of the powers of search conferr

好似出面請人咁
對外要求高學歷經驗多等等
識人介紹既小學畢業冇經驗都做到

緊急情況真係任佢講
香港就係比好多呢D人治概念去管治 無得唔腐爛啦

咁加定密碼，但到時可能俾人嚇到唔記得咗，你慢慢解，但錯多過四次就會洗機

警例關我鳩事咩？

而家警例大定法庭大

2017 仲問呢個問題？
梗係法庭大啦！不過個法官個位就紅底既

出搜查令要證據，我懷疑你就講心情
無法無天

警權過大

警權過大，去私隱專員投訴

緊急情況
警例

警例唔係管理狗隻咩

香港人幾時個個都做狗呀

呢啲就係我地嘅上一代
香港好在有你地

電話要有密碼，黑警係唔可以迫你講密碼佢知，然後用你講嘅密碼開你電話搵證據嚟做你，咁樣嘅證據喺法庭係無用，因為咁樣等於黑迫你講一啲對你自己不利嘅說話而用嚟做證據。但係如果你電話無密碼，黑警自己喺你電話搵到嘢做你，咁法庭會當成證據。
總之，只要你電話有密碼，而你死都唔講，黑警迫你都唔好講，就算黑警檢查你電話都無你乎。

其實有冇apps做到可以2組密碼分開自己同guest用

但唔係話，你提供唔到/聲稱忘記密碼，黑警就有權懷疑部電話唔屬於你/話你偷返o黎o既?

Face is 照一照你 咩都解鎖到啦

如果有人係地鐵影裙底
就算斷正俾人捉住
佢唔開鎖
差佬係咪吹佢唔唔脹

老西都唔好開比佢地check

告你唔入的

所以要經法庭要出搜查令先睇得囉

法庭大
不過法庭既判決係緊急情況警方可以無搜查令check電話
你睇左先啦

斷正都拉你啦 你已經係被捕人士 到時你唔俾密碼佢地攞左搜查令你一樣要俾 你都係唔俾咪揾IT狗破你手機密碼

高等法院今天裁定，警方除緊急情况外，必須先獲得搜查令，才可查看受查人士電子設備。於案件中，因同於被捕時被收取電話沒收手機，而列作利益相關者的民陣時任召集人楊政賢，在判決後於facebook貼文，向大眾解釋司法覆核的內容，以及教導如何保障自身權利。

梗係邊個有槍邊個大
法庭係老幾？

難怪KK要買軍火啦
雖然買咗咁耐都未送貨

用左啲錢叫支那雞啫

理論上係啱嘅

法庭出搜查令，咁當事人可唔可唔俾密碼，定係佢地會搵自己破解

唔俾應該會違反法庭命令？

法庭迫你自己講對你自己不利嘅嘢？重有，你可以唔記得密碼。

黑警咩都可以懷疑㗎啦。咁如果你唔記得咗提款卡密碼，咁係唔係就話張卡唔屬於你/係你偷返嚟？

黑警可以搵IT佬解鎖，但你唔係必要話密碼佢知。

法庭出搜查令你咪扮唔記得
佢最多都係搵it狗破你密碼

fbi都破唔到iphone喎
唔開鎖冇證據都拉得？

永遠都拉得，告唔得入係另一回事。

繼屈老強之後
港女又可以屈偷拍

合埋眼會開唔到

懷疑你先拉你 唔係拉你做乜 如果有曬證據直情告你啦

咁捉住你隻手用指紋解鎖呢？

拘捕佢都有好多手續要辦，我估

Android encrypt phone, encrypt SD card

16 char password

法庭話電話要俾警犬check，但好似冇話一定要俾密碼。係咪等法庭俾order先一定要俾密碼?

side button撳五下